\chapter{Zakres funkcjonalności}
\section{Kontekst użytkownika}
Użytkownik może zdecydować się na użycie systemu zarówno by stworzyć sieci neuronowe w celu ich późniejszego wykorzystania, jak i porównać efektywność obliczeń ewolucyjno-agentowych z innymi, istniejącymi rozwiązaniami, np. w celach badawczych. W obu przypadkach użytkownik może zechcieć skonfigurować system w jak najszerszym zakresie (np. poprzez stworzenie własnych operatorów ewolucyjnych).

\begin{tightcenter}
	\includegraphics[scale=0.55]{graphics/use_case_req.png} \\
	\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
	\textit{rys. 1.1 Diagram przypadków użycia wymagań}
	\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\end{tightcenter}

\section{Wymagania funkcjonalne}
\begin{itemize}
	\item Zbudowanie sieci neuronowej zależnej od podanego problemu
	\item Wykonanie obliczeń mających na celu znalezienie jak najlepszej sieci neuronowej dla podanego problemu
	\item Zwrócenie użytkownikowi sieci neuronowej oraz parametru \textit{fitness} określającego jej sprawność
	\item Wygenerowanie statystyk dotyczących wykonanych obliczeń
\end{itemize}
\section{Wymagania niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
	\item System zostanie stworzony w języku Python
	\item Do przeprowadzenia obliczeń ewolucyjno-agentowych zostanie użyta platforma \textit{PyAge}
	\item Do skonstruowania sieci neuronowej zostanie użyty pakiet \textit{PyBrain}
	\item Struktura sieci neuronowych, których będzie używał system, będzie stała - wszystkie sieci będą składać się z warstwy wejściowej, wyjściowej oraz jednej ukrytej
	\item Działanie systemu będzie opierało się o moduły, które będzie można wymieniać
	\item Całość będzie aplikacją konsolową
	\item System będzie wymagał do działania systemu operacyjnego Linux/Windows (lub innego, na którym zadziała interpreter języka Python wraz z wymaganymi bibliotekami)
	\item Użytkownik będzie odpowiedzialny za dostarczenie niezbędnych zbiorów danych oraz konfigurację systemu
\end{itemize}